Задание1: Хорошо
Задание2: Хорошо
можно убрать дубликаты из всех ключей

Задание3:Желательно не использовать сторонние библиотеки. Такие как Numpy, а сделать самому
Не вижу запятых между списками.
Расскажешь, как работает и как задать свои числа, а не от 1 до 8

Задание4: Хорошо
В реальной жизни else с while не используют.
Будет желание, попробуй переделать без
else:
    print('Attempts ended.')


Задание5: попробуй запусти encode для строки содержащей букву z

Задание6: Очень круто